{
    "question": "gambar di atas merupakan gambar benda-benda pada zaman praaksara salah satu gambar di atas adalah nekara dan bejana perunggu Apa perbedaan fungsi kedua benda tersebut\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya mana??? </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gambarnya mana???</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-tidak-termasuk-persyaratan-secara-fisik-dari-air-262",
            "question": "Berikut ini yang tidak termasuk persyaratan secara fisik dari air bersih adalah    A.tidak keruh\r\n B.tidak berwarna\r\n C.cuku yodium\r\n D.tidak berasa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak keruh maaf kalau salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-kerajaan-pertama-di-indonesia-yang-bercorak-agama-hindu-buddh-149",
            "question": "32. Kerajaan pertama di Indonesia yang bercorak agama    Hindu-Buddha adalah Kerajaan...\r\nA. Kutai\r\nB. Taruma Negara\r\nC. Sriwijaya\r\nD. Majapahit\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Kutai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kerajaan Hindu Budha\u00a0di\u00a0Indonesia yang pertama\u00a0kali berdiri adalah\u00a0kerajaan\u00a0Kutai.</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. kutai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><strong>maaf </strong><strong>kalo </strong><strong>salh</strong><strong>^</strong><strong>_</strong><strong>^</strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjajahan-jepang-di-indonesia-sangat-mempengaruhi-kehidupan-masy-432",
            "question": "Penjajahan jepang di indonesia sangat mempengaruhi kehidupan masyarakat indonesia baik positif maupun negatif, di bidang budaya misalnya, segi positif perubahan bagi kehidupan masyarakat indonesia adalah \u2026. (1 poin) a. larangan terhadap penggunaan bahasa belanda b. adanya pendidikan dasar enam tahun c. dibukanya berbagai perguruan tinggi di indonesia d. berkembangnya sistem tata bahasa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>b. adanya pendidikan dasar enam tahun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>moga bermanfaat dan benar\u263a</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-jepang-melaksanakan-imperialisme-modern-337",
            "question": "Bagaimana Jepang melaksanakan imperialisme Modern....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Alasan jepang menjadi negara imperialis: Jepang menjadi Negara imperalis pada awalnya disebabkan karena adanya embargo minyak oleh Amerika Serikat sehingga Jepang mencari daerah yang menjadi sumber dari penghasil minyak.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><strong><u>maaf </u></strong><strong><u>kalo </u></strong><strong><u>salh </u></strong><strong><u>T_</u></strong><strong><u>T</u></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-setiap-daerah-memiliki-sumber-daya-alam-yang-berebda-beda-sat-767",
            "question": "8. Setiap daerah memiliki sumber daya alam yang berebda- beda satu daerah menghasilkan barang    tambang sedangkan daerah lainnya memiliki kekayaan hasil pertanian. Hal tersebut terjadi akibat\r\nperbedaan\r\nA sumber daya alam masing-masing wilayah C. kekayaan alam masing-masing daerah\r\nC Kekayaan alam masing masing daerah \r\nB. kondisi geografis wilayah\r\nD kondisi iklim daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. kondisi geografis wilayah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Setiap daerah memiliki sumber daya alam yang berebda- beda satu daerah menghasilkan barang</p><p>tambang sedangkan daerah lainnya memiliki kekayaan hasil pertanian. Hal tersebut terjadi akibat</p><p>perbedaan kondisi geografis wilayah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.sumber daya alam masing masing wilayah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pengelompokan-rumah-tangga-keluarga-784",
            "question": "Sebutkan pengelompokan rumah tangga keluarga!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ayah, ibu, anak</p><p></p><p>maaf ya kalo salah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "secara-geografis-wilayah-indonesia-diapit-oleh-dua-samudra-yaitu-514",
            "question": "Secara geografis wilayah Indonesia diapit oleh dua samudra yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>samudra pasifik dan samudra hindia</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> </p><p>Samudra Pasifik dan Samudra Hindia</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-perhatikan-hal-berikut-1-sulawesi-2-sumatra-3-maluku-4-424",
            "question": "2. Perhatikan hal berikut!    (1) Sulawesi\r\n(2) Sumatra\r\n(3) Maluku\r\n(4) Jawa\r\nPersebaran hasil perkebunan cengkih di Indonesia ditunjukkan oleh nomor ....\r\na. (1) dan (3)\r\nb. (1) dan (4)\r\nC. (2) dan (3)\r\nd. (3) dan (4)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. (1) dan (3) </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa follow aku yh</p><p>\u2727\u0f3a\u2665\u0f3b\u2727</p><p>oh ya iyh btw aku dari Maluku (Ambon)</p><p>salam kenal yha</p><p>(*\u00b4\ufe36`*)\u2661Thanks!</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>1</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>dan </strong><strong>(</strong><strong>4</strong><strong>)</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Dari</strong><strong> </strong><strong>seju</strong><strong>mlah</strong><strong> </strong><strong>komo</strong><strong>ditas</strong><strong> </strong><strong>per</strong><strong>kebunan</strong><strong> </strong><strong>ungg</strong><strong>ulan</strong><strong> </strong><strong>Kab</strong><strong>upaten</strong><strong> </strong><strong>Buluk</strong><strong>umba</strong><strong>,</strong><strong> Sulawesi</strong><strong> Selatan</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>cengkih</strong><strong> </strong><strong>menjadi</strong><strong> </strong><strong>prim</strong><strong>adona</strong><strong> </strong><strong>masy</strong><strong>arakat</strong><strong> </strong><strong>set</strong><strong>empat</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Tak</strong><strong> </strong><strong>sa</strong><strong>lah</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>Kab</strong><strong>upaten</strong><strong> </strong><strong>ini</strong><strong> </strong><strong>ba</strong><strong>nyak</strong><strong> </strong><strong>sentr</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>perkebunan</strong><strong> </strong><strong>cengkih</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Sal</strong><strong>ah</strong><strong> satunya</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>Desa</strong><strong> </strong><strong>Bulo</strong><strong> </strong><strong>Lohe</strong><strong>,</strong><strong> Bulukumba</strong><strong>.</strong></p><p></p><p><strong>Prov</strong><strong>insi</strong><strong> Jawa</strong><strong> Timur</strong><strong> </strong><strong>me</strong><strong>njadi</strong><strong> </strong><strong>sa</strong><strong>lah</strong><strong> satu</strong><strong> </strong><strong>dae</strong><strong>rah</strong><strong> </strong><strong>pengh</strong><strong>asil</strong><strong> </strong><strong>ceng</strong><strong>kih</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong> Indonesia</strong><strong> </strong><strong>de</strong><strong>ngan</strong><strong> </strong><strong>ku</strong><strong>alitas</strong><strong> terbaik</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Dae</strong><strong>rah</strong><strong> ini</strong><strong> </strong><strong>tep</strong><strong>atnya</strong><strong> </strong><strong>meruj</strong><strong>uk</strong><strong> pada</strong><strong> </strong><strong>Kabu</strong><strong>paten</strong><strong> </strong><strong>Paci</strong><strong>tan</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>ang</strong><strong> </strong><strong>me</strong><strong>miliki</strong><strong> </strong><strong>tanah</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> subur</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>coc</strong><strong>ok</strong><strong> untuk</strong><strong> </strong><strong>tan</strong><strong>aman</strong><strong> </strong><strong>cengk</strong><strong>ih</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "19-komoditas-ekspor-utama-pada-pemberlakuan-sistem-tanam-paksa-y-373",
            "question": "19. Komoditas ekspor utama    pada\r\npemberlakuan sistem tanam paksa yaitu...\r\na. teh, kopi dan kakao\r\nb. kopi, kakao dan kelapa sawit\r\nc. teh, kelapa sawit dan cengkeh\r\nd. cengkeh, pala dan kopi\r\n\r\n\r\nbantu jwab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>d.cengkeh pala dan kopi </p><p>Maaf kalo salah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-hida-akan-mengajarkan-materi-aktivitas-ekonomi-yang-berkaita-817",
            "question": "Bu hida akan mengajarkan materi \"\"aktivitas ekonomi yang berkaitan dengan sumber daya alam\"\" di kelas 4 dengan menerapkan metode pembelajaran yang berlandaskan pendekatan modifikasi perilaku. bantulah bu hida dalam membuat rancangan penggunaan metode tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>1. kompetensi dasar</p><p></p><p>2. materi pokok pembahasan</p><p></p><p>3. hasil belajar</p><p></p><p>4. indikator</p><p></p><p>5. pelaksanaan pembelajaran</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}